李怡(83歲)：在這時刻，社民連竟然去美領反美，是要爭取美國對港人支持，還是相反？

世道人生：縮沙正契弟 - 李怡

人大常委會定於本月18日開會，公佈的各項議程並沒有提到審議「港版國安法」，於是引起猜疑：中國會不會突然縮沙？昨天「杜汶澤喱騷」貼出圖片「唔係以為縮沙就唔使制裁呀嘛？」附文字：「唔係俾外國制裁嚇親，所以突然縮沙，唔立『港版國安法』呀？咁樣唔單止係縱容外國勢力干預中國內政，仲係會令習總有失面子！不過中共咁狡猾，十成九都係想扮屈服，做個樣俾外國睇，然後再嚟個突襲式立『港版國安法』……係就快啦，香港人等緊同你攬炒㗎！」

有趣的是帖文後的留言：「唔好縮呀，大把人等住BNO移民架」，「獻世派連和合石嘅香港魂都call埋出嚟幫你班到3,000幾萬個支持，唔係而家先縮呀話？」「咁叫支持你個14億加3,000幾萬人情何以堪？」「點對得住290幾萬個簽名呀！」（3,000萬，是指早前中國大外宣《歐洲時報》頭版出現「港區國安法贏港民間近3,000萬人支持」的標題，被嘲諷是否包括幽靈人口。）

「唔好唔立呀，我真心支持立國安法架，班廢柴唔立國安法正契弟呀！」「立咪立囉！最緊要快呀！我預咗死架！」「大家攬住炒鑊金！唔好淆底呀！怯就輸成世㗎！小熊維尼。」「而家嚟縮，好瘀皮囉，仲瘀過收番地攤經濟」，「要向董伯的八萬五學習」。（八萬五是指董建華當年提出每年建屋85,000單位，一直沒有兌現，幾年後被問到這目標，他說沒有再提就表示「不存在」了。）

這些留言不是在說笑話，而是真正反映了參與反送中的香港人、特別是前線抗爭年輕人的心聲：早就作好了最壞情況的思想準備，就是以這種攬炒精神感召了香港廣大市民的支持和參與，也是這種以雞蛋砸高牆的攬炒精神呼喚國際對中國的制裁。

從這些留言，我們可以看到，近來提出爭取港版國安法在香港立法、想以23條立法來取代港版國安法、想美國仍然保留一些香港的特殊地位，這些拖延、妥協、折衷、退縮的言論，會使去年積極參與反送中的抗爭者多麼反感，而提出者是曾經被他們認為的同路人，又令他們感到多麼挫折。

而在這個正需要美國各階層支持香港的時刻，社民連竟然去美國總領事館抗議美國種族歧視，搞反美示威，這是要表現他們的左膠大愛嗎？還是要介入美國目前的社會爭議？他們是要爭取美國對香港人的支持，還是相反？

中國若從自身的利益考慮，是有可能暫時擱置港版國安法的。訂立港版國安法明顯違反《中英聯合聲明》承諾，是向西方國家提供圍攻中國的彈藥，中國會因此失去引進高科技、結算美元、引入外資的窗口，外交上使中國更形孤立。儘管許多國家對制裁中國態度謹慎，但口頭聲明反對，顯示這些國家極可能私下給中國嚴重警告，迫使中國不能不重新考慮。美國具體的制裁還沒有作出，但特朗普和蓬佩奧言辭凌厲，而中國官方的回應卻相對軟弱。因此，中國縮沙，人大不立法，改由香港為23條立法，也有可能。加上已有香港法律界人士配合作出提議了。

對於香港人來說，這決非好消息。香港立法，美國和西方就少了制裁的理由。而香港立法，實際上與中國立法在內容上不會有大分別。對於決心攬炒的抗爭者來說，伸頭一刀，縮頭也一刀。伸頭死得剛烈，縮頭死得窩囊。伸頭可引起國際關注和救援，縮頭就是在強權手中慢慢被蹂躪。

李怡

當年就龍和道大將軍， 連班細的都係on99

其實可以 呢堆蛋散美帝唔會當回事
更顯出香港人對言論自由既尊重

自己未都顧得掂就理人地
不過明明我唔like熱狗 但對人力 社民白鴿都冇好感
可能因為文遠大將軍 黃浩銘 快必呢幾個人太鳩

屌你老母死撚開啦阿伯長毛

留名等睇 李怡(83) 屌埋「在這時刻，民主黨元老竟然向中共跪低」

社民連真係好仆街

分化撚又屌泛民

垃圾黨 泛民大佬叫人寫信比侵，社民連去BLM反侵

原來李怡都係熱狗

長毛今屆係民選議員

好記得以前高登有個名叫「屌柒社民連」

呢班撚樣
令我有衝動cut 蘋果

已cut

但李怡仍然係蘋果寫文

當多過七百萬人支持國安法。仲係唔係一國兩制

大家都係老人家
李怡就跟上咗時代, 泛民好似李柱銘就全部廢老脫節, 唉

真身好似係袁彌昌

黎智英
李柱銘
社民連

社民連正垃圾

仲反美..... on 9到極至

佢地有冇腦?

公平D，馬田一如既往要民主中華

李怡、陶傑，蘋果清泉

我呢？

成班死戇鳩

其實係反黃毓民啫
佢一退黨，都無咩再活躍閙過

咁你咪CUT埋李怡專欄

企開啲啦

唔洗旨意我投社民連

李怡係五毛熱狗分化撚

李怡 熱狗 fced

是旦啦wfc

唔係，應該係社民連嘅舊人

李怡先生真係現實既甘道夫